### 俄核动力潜艇失火 14水兵吸入毒气死亡
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="featured_image">
 <span href="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/07/GettyImages-1153315462.jpg" target="_blank">
  <figure>
   <img alt="俄核动力潜艇失火 14水兵吸入毒气死亡" src="https://i.ntdtv.com/assets/uploads/2019/07/GettyImages-1153315462-800x450.jpg"/>
  </figure><br/><br/>
 </span>
 <span class="caption">
  2019年7月1日，俄罗斯一艘“科学研究深海潜艇”在远北地区领海内研究海底地形时发生火灾，造成14名水兵因吸入有毒气体死亡。图为，2019年7月2日在北莫尔斯克镇拍摄到一艘身份不明的潜艇。(KSENIYA GAPONKO/AFP/Getty Images)
 </span>
</div>
<hr/><div class="post_content" itemprop="articleBody">
 <p>
  【新唐人北京时间2019年07月03日讯】俄罗斯一艘“科学研究深海潜艇”周一(1日)，在远北地区领海内研究海底地形时发生火灾，造成14名水兵因吸入有毒气体死亡。据俄国媒体报导，这是艘执行敏感任务的
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/核动力潜艇.htm">
   核动力潜艇
  </span>
  ，而潜艇中有许多高阶军官，意味这并不是个普通的任务。
 </p>
 <p>
  俄国“新报”（Novaya Gazeta）引述消息人士报导，发生火灾事故的是
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/as-12.htm">
   AS-12
  </span>
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/核动力潜艇.htm">
   核动力潜艇
  </span>
  ，但俄国官员未对事件细节多作说明。
 </p>
 <p>
  俄罗斯总统普京（Vladimir Putin）证实有7名海军上校和2名获颁“俄罗斯英雄”（Hero of Russia）罹难。并表示，“这对海军和所有军人而言是巨大的损失。”
 </p>
 <p>
  普京表示，“我们知道这不是一艘普通的潜艇，这是艘科学研究潜艇，船上都是极为专业的人员。”并下令国防部长萧依古（Sergei Shoigu）前往北莫尔斯克（Severomorsk）坐镇调查，随即向他回报状况。
 </p>
 <p>
  2000年俄国核动力潜舰“库斯克号”（Kursk）因船头发生两次爆炸而沉没在巴伦支海，舰上118人全部丧生，冲击当时就任总统第一年的普京的声誉。
 </p>
 <p>
  对于
  <span href="https://www.ntdtv.com/gb/as-12.htm">
   AS-12
  </span>
  核动力潜艇发生火警的说法，一名匿名的军事专家驳斥说，“通常这种说法是要掩饰在海床上进行另外的工作”，像是铺设海底电缆。
 </p>
 <p>
  (责任编辑：卢勇信)
 </p>
 <div class="single_ad">
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog202/a102614643.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog202/a102614643.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/prog202/a102614643.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：https://www.ntdtv.com/gb/2019/07/03/a102614643.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

